多個傳媒組織聯署聲明稱過去一周是港言論自由黑暗日子

香港記者協會、攝影記者協會、明報職工協會和香港電台節目製作人員工會等七個傳媒和大學新聞系的組織發表聯署聲明，指過去一星期是香港言論自由史上的黑暗日子。

聲明認為，英國《金融時報》資深編輯馬凱被拒入境、大館拒絕安排流亡海外內地作家馬建舉行講座，以及早前流亡藝術家巴丟草在港展覽突然被取消活動等，認為都不是單一事件，對此深以為憂，認為是香港言論自由喪鐘。

聲明表示，言論、出版和新聞自由是香港賴以成功的關鍵，作為一個開放而多元的社會，過去數十年來，香港成為獲得國際信任的最自由經濟體，但現時當局所設的言論自由禁區卻越來越大。

聲明又指出，「紅線」毫無法律依據，不斷縮窄香港自由的空間，呼籲全港市民關注和警惕，敦促中央及特區政府珍惜本港多元而開放的言論自由空間，保護由此而生的特有經濟地位。

ok

個個星期都黑暗架啦

個別事件不作評論

其實每件事都係個別嗰law... 真係屌鳩佢地